\documentclass[a4paper]{jsarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{braket}
\def\vector#1{\mbox{\boldmath $#1$}}
\def\braces#1{\left( #1 \right)}
\def\bracem#1{\left\{ #1 \right\}}
\def\braceb#1{\left[ #1 \right]}
\def\lefts{\left(}
\def\rights{\right)}
\def\leftb{\left[}
\def\rightb{\right]}
\def\leftm{\left\{}
\def\rightm{\right\}}
\begin{document}
\title{最適化法のテスト}
\author{松崎　黎}
\maketitle

\section{線形探索}

\subsection{序}

線形探索には、Armijoの方法および二分割法を用いている。
将来的には別の方法を試すかもしれないが、まずは
Armijoの方法のtestをつくりたい。この文章はその記録。


\subsection{一次元}

次の単純な関数を計算したい。
\begin{eqnarray}
  f(x) = x
\end{eqnarray}
微分は、
\begin{eqnarray}
  f'(x) &=& 2x \\
  f''(x)&=& 2
\end{eqnarray}
だ。更新ベクトルを、$d$とする。$\alpha$の初期値を$\alpha_0$
として計算する。二分割法の場合は、
\begin{eqnarray}
  \alpha_k = \alpha_0/2^{-k} (k=1,\cdots)
\end{eqnarray}
である。各繰り返し$k$におけるArmijo's ruleの右辺および
左辺は、
\begin{eqnarray}
  f(x+\alpha_k d) &=& (x + \alpha_0^kd)^2 \\
  f(x) + \zeta \alpha_k \nabla f(x)d &=& x^2 + \zeta \alpha_0^k 2xd
\end{eqnarray}
となる。具体的に数字を代入する。例えば、$x=2$における直線探索を
行ったとする。更新ベクトル$d$は、Steepest Descent型を用いているとする。
\begin{eqnarray}
  d = -f'(x=2) = -4
\end{eqnarray}
すると、右辺と左辺は
\begin{eqnarray}
  LHE = (2-4/2^k)^2 \\
  RHE = 4 + 0.5 2*2*(-4)/2^k  = 4 - 1/2^{k-3}
\end{eqnarray}
となる。すると、
\begin{eqnarray}
  LHE = 4,  0, 1,  ... \\
  RHE = -4, 0, 2, ...
\end{eqnarray}
が容易に確かめられる。$k=2$でArmijo's ruleを満たすので、
step幅は、
\begin{eqnarray}
  \alpha = 0.25
\end{eqnarray}
と求まる。


\bibliographystyle{jplain}
\bibliography{library,books,paper}
\end{document}